痛批中商業剽竊「惡名昭彰」 美司法部長宣布新行動

〔即時新聞／綜合報導〕美中貿易戰裡，捍衛知識產權是美方重點之一，對於中國商業間諜猖獗，美國司法部長塞申斯（Jeff Sessions）宣布成立新的執法行動。

《美國之音》報導，塞申斯當地時間週四在記者會上表示，中國商業間諜活動持續增加，違背了2015年的公開承諾，當時中國曾說不會為了經濟利益針對美國企業。塞申斯直批，中國共產黨政權在剽竊知識產權上惡名昭彰，並宣布已啟動新的執法行動，應對中國商業間諜的威脅，範圍涵蓋美國校園。

報導指出，塞申斯說，中國必須決定自己是世界舞台上受信賴的夥伴，還是一個不誠實、剽竊、高壓的腐敗經濟體。美國希望美中關係是建立在公平貿易和誠信互動上。

還在儍 當然是後者了